旅行鏡頭選擇

過幾日去京阪神，用開a6000，手頭上鏡頭如下：
1) Sigma 30.4
2) Sigma 19mm f2.8
3) kit lens (16-50)

我應該用邊種組合會比較好？
1) 雙Sigma
2) Sigma 30.4 + Kit Lens

想乜鳩都影下/唔知自己想影乜就1650單支

有明確目標知自己想影乜就一支30 1.4 or 19 2.8，2揀1 我會揀30.4，19等效28/29mm 用電話影

去旅行嚟講唔多會想換鏡，尤其焦距差唔多
除非焦段差好多，例如1018 同30.4比，或者1650 同70200，咁就會帶兩支

iphone

16-50

我就諗住影景比較多，理應帶19 2.8比較著數
只係Sigma 30.4個大光圈令我有D難選擇咁解

影景用手機影
背光開HDR，唔夠廣就用全景Mode

京阪神啲景點多數都好撚多人
有30.4大光圈Blur 走啲人會好好多

用1650 你會影好多到此一遊相，事後睇返好雞肋，靚唔係特別靚但又唔捨得Del，倒不如專心用30.4 影靚啲

明白了師兄

換走19 入枝sigma16.4 + sigma 30.4 去旅行

16.4 影景
30.4 影人

旅行鏡梗係焦段大過一切啦

旅行當然一鏡走天涯

有錢入我都想，16.4真心正

去完返黎，終於明點解帶一枝就夠
因為同屋企人去，帶30.4反而用唔著，用Kit比較多
但又要日日帶住周圍走，得個拎字

有冇試過迫自己用枝30.4

都有呀，傍晚同低光位我會轉返30.4
其實唔係話唔用得，係無咁方便咁解
如果你話迫自己用，都係留係香港先試啦

枝kit 嘅質素
你接受到咪得

講真唔係好接受到

p20 pro

你自己唔講重點係同家人去
做記錄梗係zoom lens 方便

去日本唔帶大光圈晒咗
30.4必帶啦